つだちゃんと出会ってから

ホットケーキの食べ方が変わった

わたしはいつも、バターとジャムで食べていたのだけど

つだちゃんははちみつをかけるのだった

試してみたら、おいしくて

いつしか二人してはちみつをかけて食べるようになった


そんなまどろみから抜け出して

漂うのはホットケーキの焼ける香り

あ、おはよって

つだちゃんがつぶやいたから

挨拶代わりにキスをした


今日の朝ごはんはホットケーキだよって

フライパンを見せながらつだちゃんが笑う

真剣な顔してひっくり返して

ちょっと失敗して苦笑いをする

そんなつだちゃんが、いとおしい


かけるのはやっぱりはちみつ

黄金色の液体が、朝日を反射して

二人していただきますって言って

お日さまごと、口に入れた


そういえば、昨日ははちみつの日だったねって

つだちゃんが言う

ハニートーストの記憶が、蘇る

また、お夜食にハニトー作ってよって言ったら

太りますよ？なんて、前と同じ心配をされつつ

じゃあ、アイス買っておきますねなって言っちゃうから

わたしはなかなか痩せられない


ああ、ってことは

1年以上もつだちゃんと暮らしてるんだ

あのハニトーが、昨日のことみたいで

なんだか急に切なくなって

来年も、ハニトー作ってねってお願いしてみた

来年も再来年も、みかみさんが望む限り作りますよ

どうやらわたしは、一生痩せられないらしい


次のはちみつの日が来るまで

あなたと

はちみつみたいな甘い恋が

続いていきますようにって

ホットケーキにお願いをして

最後の一切れを、口に入れた